【置頂】一文解釋：自殺，係一種拋棄戰友嘅自私行為

1. 6月9號到而家，一個月都未到，你就覺得「算鳩數啦，做乜都好似冇撚用咁，死咗好去過啦」會唔會心急咗少少？香港人公民質素係高，但係始終都係太急進，想用一個月就要呢個腐敗到入骨嘅政權完全屈服。
唔知大家目標係乜，但係我夠膽講，起碼9成半香討同baby kingdom嘅手足目標唔係淨係反送中咁簡單。你放棄自己性命，即係等於玩信長LOL rage quit，離棄仲打緊仗嘅隊友，自私。

2. 你嘅手足唔係淨係得發夢夢見嘅人；文宣戰線都長期要人，目的係化身為劍背後嘅盾，增加劍嘅正當性；識畫圖嘅就整多啲長輩圖，唔識畫圖就去Facebook玩藍絲online，扮廢中廢老打字分化 (我自己都有玩緊，撚到啲廢中廢老窄窄跳幾好玩)，打字都唔識，打電話識啦掛？捕住啲電台phone in時間。電台reach out嘅audience絕對唔少，因為大把司機會聽，呢班聽眾就係將來潛在物資組車手。乜都唔識，做M記兼職都好啊，分返一半人工課金畀立場同蘋果都好啊。
但係當你放棄自己生命，即係拋棄仲打緊輿論戰嘅香討、baby kingdom鍵盤戰士，盾都拱手送撚畀正苦，自私。

3. 尋晚本身有好多有用post長期置頂，例如教人染頭髮、換裝棄裝、IT資訊交流、反跟蹤、被捕須知等..etc，好多都沉哂，因為有個手足疑似出事，即刻個個都開post尋人；咁文宣、救自己友嗰啲post點算？全部手足都心痛你啊，明唔撚明啊？點解啊，因為個個都唔自私囉，個個都care你啊手足！但係為咗搵你一個，就分薄哂其他鍵盤戰線，你話你要rage quit，係咪自私？

4. 冇記錯嘅話，前四個烈士 (我計埋反一地兩檢嘅熊烈士) 都講過，唔要再有人步佢哋後塵，點知最後就愈嚟愈多人rage quit。而家係做乜撚嘢啊？呢頭屌完廢老藍絲搞鳩梁烈士個壇，點知而家你哋個個都唔理佢哋遺願，淨係貪圖一時痛快，就走去自殺，自私

5. 自殺只會令更多戰友心情沮喪，因為除咗香討同baby kingdom，你仲有好多手足其實都係來自5P，好多都係心理質素未夠強嘅十幾歲小朋友，分分鐘畀你搞到有抑鬱/情緒病；而你自己拍拍籮柚就魂歸離恨天，自私

如果係怕白色恐怖，可以睇多啲被捕須知，mark定泛民區議會/民陣/星火啲電話
最緊要係喺有律師嚟到之前，除咗個人資料之外，只可以同猶差講「我冇嘢講」

如果純粹係心情低落嘅，落街跑下，走佬都易啲 （尋晚咪有Gif，本身個義士差啲畀人捉，好彩後來都走得甩）

推

你有冇諗過一個人要幾痛苦先會自殺？
你有冇諗過佢哋死之前有幾驚/ 嬲/ 傷心？
你有冇諗過佢哋係有幾想件事好所以先會咁著緊先會因為件事諗唔開？
我睇你依個po 我覺得自私嗰個係樓主你
「你自己想個運動好 所以啲人唔可以死」

尊重你嘅回覆，已正評

中point啊你
但係似乎你都認同自殺會破壞呢場運動？

的確，我真係想個運動好，所以我會開post叫啲人唔可以死

同樣地，尋死嘅人如果想呢場運動好落去，千祈唔好死，無論你驚、嬲定係傷心，一齊捱落去，一齊贏，好似死守立法會嗰幾個義士咁，齊上齊落

btw你呢句「你有冇諗過佢哋死之前有幾驚/ 嬲/ 傷心？」都的確幾有道理，但係我覺得都唔算係一個好充份嘅理據

-會驚，我諗暫時最主要係因為白色恐怖
記熟啲被捕支援熱線，見律師前只要不斷loop「我冇嘢講」，清走家中可疑雜物，可以嘅染埋頭髮換下新look，咁其實已經好安全

-因為嬲，所以自殘，唔係自私，直頭係好笑，係淋病同偽進仔呢啲敵人覺得你好笑……盧偉聰會唔會強烈譴責完你之後走去自殺？

-傷心：調整心態，趁而家仲係有手有腳，仲叫做係自由身，與其走去死，不如咬緊牙關捱埋落去，一齊打贏呢場仗？
另外個人強烈建議做多啲運動，舉嘢操機，女仔就算練下跑都好，
一來方便野餐，二來多幫助大腦分泌多巴胺，個人會心境開朗返啲，三來個身型都會靚啲

多謝你肯睇
係啊 我知道一個人自殺會影響到其他人 我都唔想人死

我自己有喺自殺電話中心聽電話
加上各種自己個人睇法嘅影響
十分不同意任何譴責自殺者嘅論調
所以睇到樓主依個po geh 時候我諗你咁講其實本質上係咪同啲廢中廢老講：「後生仔少少野都捱唔到」一樣？

但我亦明白樓主咁講可能只係想激勵其他巴絲 唔好等更遺憾嘅事發生
只係覺得再責備自殺嘅人未免太殘忍太冇同理心

人地心情已經差
唔知點解你仲要話人自私
唔知係激將法定點，如果我係當事人睇到你咁講，更加覺得呢個世界冇希望
想拉返人上黎唔該用正面d既鼓勵

唔緊要每個人都要撞過板先知教訓btw請原諒我之後會講得理性少少冷血少少

首先，今次之後大家都知道咗自殺對群眾嘅危害（消秏大量人力+増加無力感+令運動停滯），應該唔會有人再咁高調自殺（最多寫遺書），除非係鬼想製造一個根本唔存在嘅人去打亂運動焦點，甚至提早部署警力準備捉人，如是者之後想自殺嘅人就會有所考慮，避免破壞運動，甚至可能因此勸退自殺念頭，因為佢地明白到自己嘅死唔單止感化唔到人刺激唔到運動，反而會連累到其他仲生存嘅同伴，為禍後世，自己嘅死就顯得完全冇意義

另外，大家之後對於自殺行為嘅睇法亦可能會有所改變，唔會再稱呼為烈士呢類英雄式嘅榮譽，反而可能只係稱呼兄弟，至少大家都唔想再有更多自殺行為去破壞成場運動

抗爭運動上，溫和+勇武合作幾乎已經係共識
同樣道理，我諗叫人唔好自殺都可能要試下唔同approach?

因為呢幾日咁多洋蔥post都仲有同路人話要自殺，去到今日仲有人話要自殺，
小小愚見，可能係有義士唔buy「多你一個真係好多」呢種「動之以情」嘅遊說方法
所以我認為可能要試下用「利益」、「激將法」呢類新方向入手？

我唔介意你同樓上嗰位巴打話我自私，只要冇同路人再犧牲自己，
我真係自私啲又有咩所謂？

屌你老母人地自殺你話人自私

岩牙 我地仲打緊仗咖 爸爸唔好唔要我啦

唔好再話人懦弱啊屌你老母

Pish

pish

今朝有個post講得啱
唔好再叫佢哋做烈士，可以勸止部分認為自己嘅犧牲係好光榮嘅烈士

其實文宣上都係要各有各做，
總之用多啲唔同方法或者情感，去鼓吹/勸止某一樣嘢，
好過三日唔埋就走一個同路人出嚟話要自殺，然後全世界stand by搵人